\documentclass[14pt, timesnewroman]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\begin{document}

\begin{titlepage} % Начинаем титульную страницу
    \begin{center}
        МИНИСТЕРСТВО НАУКИ И ОБРАЗОВАНИЯ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ \\ 
        ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ БЮДЖЕТНОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ УЧРЕЖДЕНИЕ ВЫСШЕГО ОБРАЗОВАНИЯ \\
        «МОСКОВСКИЙ ПОЛИТЕХНИЧЕСКИЙ УНИВЕРСИТЕТ» \\
        \vspace{1cm}
        ФАКУЛЬТЕТ ИНФОРМАЦИОННЫХ ТЕХНОЛОГИЙ
        
        \vspace{2cm}

        \large{Сыров Максим Евгеньевич}
        \vspace{0.5cm}

        Разработка веб-приложения администрирования групповых занятий
        
        \vspace{1cm}
        Выпускная квалификационная работа 
        \vspace{0.5cm}\\
        Направление: \\
        «Прикладная информатика» — 09.03.03 \\
        Образовательная программа 2021 г.: \\
        «Корпоративные информационные системы»  \\
        \vspace{2cm}
        Научный руководитель: \\
        к.т.н., доцент/профессор Васильев Д.Б.
        \vspace{4cm}

        
        \large{Москва, 2025г.}
    \end{center}
\end{titlepage}

\newpage


\newpage
\section{Предметная область и проблема}

В настоящее время в сфере образования сложилась необходимость в простом, доступном и развитом инструменте для выполнения организационных задач. В текущих реалиях для организации образовательного процесса преподавателям необходимо произвести большое количество неавтоматизированных и рутинных действий.
\section{Целевая аудитория}
Особенно остро эта проблема возникает у преподавателей и репетиторов, которые тратят много усилий, а также времени для сбора данных о своих учениках и стунедах, контроля посещаемости и учета своего заработка с занятий.

Также, с похожей проблемой сталкиваются представители сферы услуг по причине отсутствия единой платформы, где можно быстро и удобно составлять расписание занятий, а также предоставлять доступ к просмотру своим клиентам для быстрого согласования и оптимизации своих временных расходов

\section{Аналоги и конкуренты}

К сожалению, сегодня, большинство преподавателей и учетелей предпочитают использовать редакторы .xslx файлов, такие как Excel и GoogleDocx. В данном случае я объединяю их в один аналог, поскольку эти редакторы совмещают в себе один общий функционал.
Почему его выбирают:
\begin{itemize}
    \item Приемственность. Многие используют Excel поскольку десятилетиями использовали его для выполнения всех своих рутинных задач и попросту не хотят переходить на что-то более новое.
    \item Доступность. Excel предустановлен на всех Windows устройствах и доступен сразу "из коробки". Пользователю сразу доступен весь функционал.
    \item Удобство хранения. Некоторые xslx редакторы поддерживают облачное хранение, обеспечивая своим пользователем общим доступом с разных устройств, лишая их необходимости носить устройства накопления информации.
\end{itemize}
Недостатки:
\begin{itemize}
    \item Сбор информации. Пользователю необхожимо вручную вводить информацию по каждому своему ученику на каждое занятие. На это тратится много времени, а также много теряется на построение коммуникации вне системы.
    \item Отсутствие целевой направленности. Изначально excel не строился как платформа для моей целевой аудитории, а следственно не может учитывать их потребности. 
    \item Переполненость функционалом. Excel редактор представляет собой многофункциональное приложение, способности которого только затрудняют навигацию по приложению, отвлекая тем функционалом, который не требуется для достижения целей ЦА.
\end{itemize}

Ярепетитор - прямой конкурент моей платформе, который предоставляет общий функционал создания занятий, просмотра расписания, учета заработка и оплаченных часов.
Однако, эта платформа обладает главным недостатком - односторонность использования. 
Система предоставляет функционал только для преподавателя.

Это накладывает следующие сложности:
\begin{enumerate}
    \item Пользователю приходится вручную заносить каждого своего ученика в систему,а также всю информацию о нем.
    \item Пользователю приходится самому уведомлять своих учениках о переносе занятия
    \item Ученики пользователя не имеют возможности получить общую информацию о курсах и занятиях преподавателя без предварительной коммуникации. Это пораждает лишнее потраченное время на согласование времени, цены и условия проведения занятий. 
\end{enumerate}

Исходя из рассмотренных аналагов и конкурентов можно сделать выводы об общем необходимом функционале, необходимом для решения проблем, описанных выше, а также исключающим их недостатки, препядствующие к достижению итоговой цели применения.

Система делит функционал на 3 роли: Ученик, Учитель и администратор. (В данном случае администратор включает в себя общий функционал как участника так и ученика для поддержки системы)

Функционал ученика:
\begin{itemize}
    \item Регистрация/Авторизация
    \item Редактирование профиля
    \item Просмотр и вступление в группы
    \item Выход из групп
    \item Отправка и просмотр отправленных запросов на вступление в закрытые группы
    \item Просмотр расписания будущих занятий на день/неделю/месяц
    \item Просмотр одного отдельного занятия
    \item Просмотр статистики по прошедшим зантиям по параметрам
    \item Возможность принять участие в открытых занятиях учителях (занятия, не связанные с группами,это особенно полезно для тех кто не ведет большое количество учеников)
\end{itemize}

Функционал учителя:
\begin{itemize}
    \item  Регистрация/Авторизация
    \item  Редактирование профиля
    \item  Создание, поиск, редактирование, удаление групп по тематике. В данном случае функционал создания групп учеников по предметному или возрастному признаку. 
    \item  Просмотр запросов от учеников на вступления в группы. В данном случае просмотр идет сгруппированным по группам.
    \item  Принятие и отклоение запросов на вступление в закрытые группы
    \item  Создание ссылок приглашений в группу
    \item  Создание регулярных занятий внутри одной группы с расписанием и условиями проведения
    \item  Просмотр будущего расписания на день/неделю/месяц
    \item  Уведомление участников группы о переносе времени или даты занятия
    \item  Создание, редактирование, поиск, удаление слотов
    \item  Просмотр статистики посещений целой группы или отдельного занятия
    \item  Ведение посещаемости, оплаты и прочих характеристик на каждом занятии по каждому ученику
\end{itemize}

\section{Задачи}


Задачи:
\begin{enumerate}
    \item Проанализировать предметную область
    \item Исследовать ЦА
    \item Проанализировать конкурентов и аналолги
    \item Определиться с функциональными и нефункциональными требованиями
    \item Спроектировать и описать техническое решение
    \item Спроектировать и разработать систему (веб приложение)
    \item Протестировать разработанную систему на реальных потребителях
    \item Сделать выводы о результатах применения системы и выполненных целях
\end{enumerate}



\section{План по параграфам}

\subsection{I глава}
\begin{itemize}
    \item Анализ предметоной области
    \item Исследование ЦА
    \item Определение целей и задач которые ЦА ставит перед с собой
    \item Исследование существующих средств, выполняющие функции ЦА
    \item Выявление проблем с которыми сталкивается ЦА
\end{itemize}
\subsection{II Глава}
\subsubsection{Проектирование}
\begin{itemize}
    \item Определение функцональных требований
    \item Определение нефункциональных требований
    \item Описание основных терминов и элементов системы.
    \item Составление сценариев использования системы
    \item Описание технических требований к системе
\end{itemize}
\subsubsection{Разработка технической части}
\begin{itemize}
    \item Поиск оптимального стека технологий необходимый для выполнения требований
    \item Проектирование базы данных
    \item Описание и разработка необходимых компонентов системы, работающие с каждой таблицей
    \item Разработка необходимых вспомогательных компонентов для работы по HTTP
    \item Юнит-тестирование
\end{itemize}
\subsubsection{Разработка интерфейса}
\begin{itemize}
    \item Из анализа ЦА определение единого стиля и внешнего вида интерфейса ( UI kit)
    \item Разработка внешнего вида всех компонентов, форм и таблиц
    \item Прототипирование
\end{itemize}
\subsubsection{Разработка веб-части}
\begin{itemize}
    \item Поиск оптимального стека технологий необходимый для выполнения требований
    \item Написание API
    \item Разработка UI, обхих компонентов и базовой функциональности
    \item Создание и наполнение страниц
    \item Срщивание с бекендом
    \item Интеграционное тестирование функционала
\end{itemize}

\subsection{III Глава}
\begin{itemize}
    \item Ввод системы в эксплуатацию
    \item Сбор обратной связи и QA
    \item Определения списка результатов по которым можно определить удовлетворенность пользователей
\end{itemize}




\end{document}
